[立場直播][討論] 連登仔記者會

PUSH

推

義士呀

仆街政府

推爆

求文字轉述

初稿嚟

由於昨日（八月五日）林鄭月娥聲稱會日日要求警方召開記者會，我們一眾熱愛香港，爭取公義的香港市民將自行組成民間記者會團體，透過網上平台去集合更多無法被主流媒體報導的聲音，將其公告天下，回應政府可笑虛偽的空洞言辭。

林鄭月娥於罷工十一天後，終於在昨日與一眾班子召開記者會，有鑑於政府及警方日前的記者會，錯誤報道事實以及扭曲市民近日示威行為，我們一眾香港市民對於此記者會錯誤報道事實、扭曲市民示威行為、刻意妄顧問題根源，感到極度憤慨及失望，並作出澄清及呼籲。

首先，8月5號早上的記者會， 陳茂波司長以圖抹黑示威遊行影響經濟發展。本記者會澄清，經濟發展放緩與遊行沒有直接關係。反送中示威活動自6月9日起才明顯加劇，就對本港經濟第二季的影響而言，只有在個別日子（例如9日、12日、16日）在個別地區的一些商戶選擇提早關門，與香港整體經濟規模相比理應是九牛一毛。相反，貿易及物流業佔香港經濟超過20%，受近日中美貿易摩擦影響，本港貨物出口在第二季大跌，以及美國於8月1日大幅增加中國貨品關稅才是經濟失速的最主要原因。

第二，我們強烈建議政府不必浪費行政資源，要求警方或其他政府部們每日召開記者會。問題根源出自問責班子，推卸責任極為可恥，請直接回應訴求，及為中美貿易戰做好準備。

第三，本記者會對昨日警察仍然粗暴濫權的惡行，及刻意傷害香港市民，感到痛心疾首。於將軍澳遊行時，速龍小隊無故攻擊市民至頭破血流 ; 於晚上時段在西環將三枚催淚彈射到私人屋苑平台1樓 ; 夜深天水圍警署的警務人員意圖非禮，無故扯脫女市民的長裙，以及在沒有女警員下抬走只穿有內褲的女市民以強行作出拘捕。最後疑似警務人員有意濫用私刑，於觀塘警署高空開槍，射擊鄰近街坊頭部。以上種種舉動已顯示警隊已完全失去自控能力，並不適合執法工作。

我們強烈指責警方一連串暴力行為，並希望警方以及政府不要與市民為敵，敬請警方嚴謹記住學堂之誓言 ： 服務及保護市民。 警務人員所有非法及濫權行為必會受到記錄，作日後成立獨立調查委員會及其他追究之用。

在此，我們敬請特區政府能夠儘快處理部分警察濫權的行為，以及於7月21日元朗發生一連串疑似黑社會無差別攻擊市民，但警方選擇性執法的行為，調查當中的鄉黑勾結，讓社會真正回復平穩，令鄰近居民晚上能夠安心上街。

本記者會重申五大訴求（ 成立獨立調查委員會，撤回惡法，撤回612暴動性質，釋放被捕人士，立即實行雙普選）， 本記者會重申堅守香港核心價值 ：港人治港，高度自治，希望政府能夠真正還政於民，回應市民訴求，令香港能夠繼續在國際舞台上運作。 追求民主自由 及和平是每一個世界公民的權利，敬請政府不要扼殺市民追求普世價值的權利。我們將會繼續商討後續行動，如政府未有仍然漠視問題根源，仍然以警權、歪理及恫嚇解決政治問題，不排除有更多抗爭手法逼使政府正面回應。

我們在此強調，此發佈會、記者會絕非任何運動大台，只是一個將民眾聲音向外宣揚的平台。所述內容，均由民眾發聲，旨在平衡政府「一言堂」，希望將更多真相拼湊讓香港市民得知。古訓有云：「夫得言不可以不察，數傳而白為黑，黑為白。」在風雨飄搖的日子，我們需要明辨是非，認清事實，唯有如此，方可繼續前行。

今日其實又乜事都冇 個個正常返工
政府話咩嚴重影響市民飯碗 真係得啖笑..

1. 香港第2季經濟增長放緩唔關示威者事
2. 香港政府問責制名存實亡,高官躲在警察後面
3. 黑警濫捕,濫權
強烈讉責警察, 呼籲警方守法
4.要求政府徹查721事件
5. 重申五大訴求

push!

PISH

5/8/2019 警方向已發出不反對通知書之場地投擲Tear gas

push